(引渡惡法?) 陶傑: 你冷待專制, 沒有用，專制也會上門找你

陶傑 Channel
20 小時 ·

「我討厭政治」這樣的結論，是幼稚的。但這種論點，在許多香港人之間很流行。在蘭桂坊的酒吧，在IFC的咖啡座，當許多二三十歲的港女，閒談的話題，除了Zara的服裝、淘寶的飾物，或者大阪北海道的日本美食，你跟她們講時局的是非，她們一皺眉頭，以為很有性格，說：我討厭政治。

當劉霞女士：一個無辜的中國女子，毫無法律依據，被家中軟禁經年，即使能出走外國，除了要低調生活，變相是換了弟弟被軟禁，如果你跟這種港女說：口口聲聲「依法治國」，他們多不講道理，而又多麼虛假？港女也一臉不屑，說：「不要講這個好嗎？我不懂、也討厭政治。」

一個社會走向專制，自己放棄了自由權利，靠的是這樣的愚眾。她討厭政治？她不知道：麪包比上個月貴了一元，她喜歡吃的那家日本小餐廳結了業，或者乘地鐵，票價又貴了，這一切都是政治。

一九四九年，中國即將「解放」，上海許多企業面臨重大的決定：要不要逃去台灣或香港？那時有許多生意人選擇留下來，說：「毛澤東雖然來了，上海幾百萬市民，不也要吃飯？店舖不也要做生意？我們是生意人，不管政治，留下來，有什麼問題？」

結果，少數的人跑了，多數人留下來，後來「公私合營」，要他們交出財產，然後，要他們跳樓自殺。北京市長陳毅天天上班就問：「今天有多少傘兵？」政治是一隻鬼，你討厭牠，沒有用，牠上門找你。

陶傑今次又唔抽水， 講真心話

(雖然佢無點名引渡惡法.... 但佢之前係節目都詳細描述引渡惡法如何恐怖)

係 光明頂(16.05.2019), 陶傑直言"引渡惡法"係香港史上最大變局.

好文，真心香港唔再適合長住。難想像10年後的香港。

政治是一隻鬼，你討厭牠，沒有用，牠上門找你

佢呢排下下直, 唔曲
算唔算係佢表達"呢次大撚獲"嘅方式?

根本就係

港豬：
行得正企得正
有咩好驚！

唔用 linux 既人都鍾意被專制管治